【台灣塵爆】粉塵爆炸自保 你要知的五件事

台灣八仙樂園發生粉塵爆炸，現場變成火海，造成五百多人受傷，包括5名港人。近年不少國內外或香港的音樂節、派對都會噴灑顏色粉末助興。一旦發生意外，應該如何自我保護？有這五件事，你應該要知道：

1.「粉塵爆炸」是什麼？
「粉塵爆炸」指在封閉空間中的可燃粉塵顆粒快速燃燒，戶外亦會粉塵爆炸，不一定要有明火，靜電、熱源也可起火燃燒。許多物質氧化後可導致粉塵爆炸，如煤、木屑和鎂。一些含有蛋白質、脂肪、纖維素的粉質食物也會引起爆炸，如穀物、麵粉、糖、奶粉和花粉。

台灣八仙樂園的意外便是源於表演期間台上噴灑大量染色粟米粉，隨後粟米粉遇熱著火，現場瞬間變成火海，造成「粉塵爆炸」。

任何可燃燒的物體一旦製成粉狀，因其接觸面增加，會令火種在短時間迅速蔓延開去，控制不得力便極容易發生危險。

2.粉塵爆炸會造成甚麼創傷？
八仙樂園粉塵爆炸，至今造成1人死亡，500多人受傷，其中200多人重傷，可見爆炸威力強勁。據台灣媒體報道，大部分傷者為燙傷。部分傷者燙傷面積非常大，不僅整隻手或腳都遭到燙傷，甚至有的傷者連腳底板都燒傷，身上根本沒地方可以打點滴。還有許多傷者是吸入性嗆傷。

3.大面積燒傷應如何處理？
如有大面積燒傷，旁人應即時為傷者降溫。可用清潔的常溫蒸餾水為傷者清洗傷口，隨後用保鮮紙把傷口包好，保護皮膚真皮，防止傷口接觸細菌。如果傷口感染細菌，有機會導致器官衰竭，因此要避免有污物接觸傷口。

台灣八仙樂園意外發生時，不少在場人士都身穿泳裝。泳裝內有塑膠及海棉質料，遇火燃燒會溶化，可能黏附在皮膚上。替傷者急救時不要急於替傷者脫去泳裝等衣物，否則可能撕傷皮膚，應留待醫護人員處理。

4.在香港舉辦類似活動有什麼規管？
在香港舉辨類似活動，都必須向食環署申請臨時娛樂場所牌照，通過消防等要求才獲發牌。

署理副消防總長曾永鴻會後表示，7月舉行「Life In Color」音樂派對的主辦單位，已確認活動將不會使用彩色粉塵，只會用液態顏料，屆時亦不會有明火的舞台效果。消防處現時正分析顏料樣版的安全性。

因應台灣八仙樂園意外，防處近日日起已突擊巡查28個臨時娛樂場所，暫時並無發現任何涉及噴灑粉塵的活動。

亞博館表示，下月舉行的活動主辦單位將會使用水溶性顏料，易於清洗、亦不易燃。而十二月舉行的活動曾於全球多個地區舉辦，在香港的一站會於亞博館外的室外地方舉行，根據上年在亞博館的經驗，於室外噴灑彩粉並不易燃燒，會確保活動安全。

5.如何參加類似活動，有甚麼需要注意？
參與人多活動時要留意走火通道的位置，不宜逗留在人多擠迫的地方，以免發生事故時不能逃離現場。同時，參加者亦要留意舞台的潛在危險，例如有沒有煙火效果，或舞台倒塌的危險。

你咪撚癲啦 on9仔

小麥粉

咪癲 控制唔到既唔好搞

咁撚樣已經唔係咩示威 暴動 勇武
擺撚到明已經係災難同恐怖襲擊
樓主都癲鳩線

你個名愛德華都話控制唔到

睇黎你真係唔記得澳門回歸前發生過咩事
澳門果D比樓主更誇張

TK??

冤有頭，債有主，何必搞無差別攻擊呢

恐怖活動啦喎

過度扭曲

樓主係一方通行

速龍包全身 我地短衫短褲無頭盔

樓主你咪撚on9啦

屌...你唔係以為依家你鳩噏下扮同一陣線 大家就同意你講啊?
你知唔知你講緊乜野啊 你個人好危險喎